經紀愛股 受惠國策 中芯看俏！2020-09-05

經紀愛股 受惠國策 中芯看俏
鄧聲興

時間：2020-09-05

國家銳意發展半導體行業發展，不過中芯（00981）在研發技術進程上，仍然很大程度依賴進口設備器材。股價走勢上，中芯國際在科創板上市後，股價大幅回落。最近主要股東國家集成電路基金旗下「鑫芯（香港）投資」配售1.65億股套現最多40.6億元。雖然配售對短期股價造成波動影響，但長遠來看，特別是在中美關係惡化的背景下，相信國家會優先保障芯片的資金擴充。中芯仍然繼續受惠國產化趨勢，有利集團提升研發技術。

實上，消息指中國10月將提出「十四五（第14個5年）規劃」擬在2021至2025年期間大力支持發展第3代半導體產業，北京已承諾2025年對包含無線網路、AI（人工智慧）在內的技術領域投入約1.4萬億美元，中國計劃把大力支持發展第三代半導體產業，寫入正在制訂中的「十四五」規劃，包括努力擴大國內消費以及在國內製造關鍵技術產品。市場憧憬利好政策出台，改善半導體板塊的投資前景。

（筆者為證監會持牌人士、銳升證券聯合創辦人及首席執行官，並無持有上述股份）

瀨屎了

正燈神

長遠來看，特別是在中美關係惡化的背景下，相信國家會優先保障芯片的資金擴充。中芯仍然繼續受惠國產化趨勢，有利集團提升研發技術。

只係相差1日就兜巴星

筆者為證監會持牌人士、銳升證券聯合創辦人及首席執行官，並無持有上述股份

依句係廣告聲明黎
暗示緊：我唔睇好我賣緊廣告

但23456789奶有

點解唔買tsm
或者etf SMH